<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<declare-styleable name="net.youmi.android.AdView">
		<attr name="backgroundColor" format="color" /><!--广告条的纯色背景色 -->
		<attr name="textColor" format="color" />            <!--字体颜色 -->
		<attr name="backgroundTransparent" format="integer" /> <!--背景透明度 -->
	</declare-styleable>

	<string-array name="calc_types">
		<item>按280天计算</item>
		<item>加9个月零7天</item>
	</string-array>
	<string-array name="weeks">
		<item>星期日</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
	</string-array>

	<string-array name="month_descns">
		<item>
			孕1月——小精子冲锋陷阵(1至4周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			胎儿的大小在怀孕第3周后期约长0.5—1厘米，体重不及1克，但肉眼已能看出其外形。外表上，胎儿无法明显地区分头部和身体，并且长有鳃弓和尾巴，和其它动物的胎儿发育并无两样。\n
			2、准妈妈变化\n
			怀孕第1个月的时候，大多数的准妈妈还不知道自己体内已经有了一个新生命，这时子宫的大小与未怀孕时相同，还没有增大的现象。这阶段并无明显的妊娠反应，所以准妈妈也不会太在意。\n
			3、特别关注健康问题——妊早期感冒\n
			症状：目前已经分离出十几种孕妇感冒病毒，其中部分病毒对胎儿还有明显的致畸作用。感冒多数是由普通感冒病毒引起，部分还由流感病毒引起，轻者仅有头痛、低热、食欲差、鼻塞、流涕、乏力等，重者可引起高热达39℃以上，持续数天。\n
			危害：孕早期是神经管、四肢、眼睛开始分化时期，也是胚胎形成的关键时期。此时一旦遇到有害物质，这些组织和器官的细胞因此就停止发育而残缺不全，甚至出现畸形。此外，高热影响胚胎细胞发育，对神经系统危害尤其严重；高热还可使死胎率增加，引起流产。\n
			\n
			注意事项：\n
			1、准妈妈一定要注意预防感冒，合理营养，增强体质，天气有冷暖变化时，要注意保暖。冬春季是感冒多发季节，建议准妈妈应避免接触感冒病人，少去人流集中的地方。\n
			2、如果是轻度感冒，可以采取推拿、穴位按摩、理疗、食疗等非药物疗法；如果症状严重，在医生指导下慎用药物，或者选用一些毒副反应较少的中草药对症处理。\n
		</item>
		<item>
			孕2月——打实基础(5至8周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			胎儿的牙齿、嘴唇和生殖器开始发育。这时，胎儿长约7厘米，重约28克。而且胎儿的心脏开始有规律的跳动，并且开始供血，胎儿心跳达到150次/分钟，相当于大人们心跳的两倍，心脏也化分为左心房和右心室，连接脑和脊髓的神经管开始工作。\n
			2、准妈妈变化\n
			此时从外表看来，甚至连准妈妈自己也不会察觉到太多怀孕的变化。不过实际上身体已经发生了很多变化，准妈妈会觉得乳房胀满、柔软，乳头有时还会有刺痛和抽动的感觉。而且会感到异常疲倦，需要更多的睡眠。\n
			3、特别关注健康问题——剧烈呕吐\n
			症状：孕吐一般出现在停经6周至怀孕3个月间，普通孕吐往往不需治疗就可自愈。但相当一部分女性会出现非常严重的呕吐，具体表现为呕吐出的食物伴随着黏液性泡沫，或伴有胆汁或血性物，呕吐频率高，甚至不能进食、进水。如果病情继续恶化，将发生抽搐、昏迷、黄疸等严重症状。\n
			危害：孕2月正是胎宝宝智力发展的关键期，心、脑、口、牙、耳、腭等器官的分化，也均在3个月内形成。准妈妈剧吐会出现营养不良，严重影响到胎儿的发育。剧吐造成体内大量离子的丢失，会有明显的脱水表现，甚至呕吐不止，危害孕妇及胎儿健康，甚至造成胎儿死亡。\n
			\n
			注意事项：\n
			1、心理状态十分关键。放松心情有利减轻早孕妊娠反应，精神过于紧张焦虑易引发剧吐。\n
			2、一旦出现剧吐反应时，应该及时去医院就诊。\n
			3、一般情况不建议用药，因为大多止呕、去除早孕反应的药，都会对胎儿的发育造成严重影响。\n
			</item>
		<item>
			孕3月——基础工程完工(9至12周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			胎儿以前的小尾巴不见了，头发、眼睫毛、指甲、开始生长，声带及味蕾也已长成。这时的胎儿长约18厘米，重约113克。这个时期，胎儿的大脑已经进入了迅速增长期，脑细胞体积增大和神经纤维增长，使脑的重量不断增加，要想拥有一个聪明的宝宝，现在可是关键时刻！\n
			2、准妈妈变化\n
			准妈妈总是没有力气，还恶心、想吐，有时候还要经常跑厕所。这么多变化让准妈妈多少有些不开心，但你千万别发脾气。年纪超过35岁的准妈妈，这个时候可要去医院做个羊膜腔穿刺检查。\n
			3、特别关注健康问题——妊娠牙龈炎\n
			症状：牙龈组织，尤其是牙间乳突，可由轻微出血、发红、水肿变为过度肥大，严重时病人的牙龈乳突发生显著的增生，形成妊娠性牙龈瘤或肉芽肿，其大小不等，颜色常为暗红或紫红，数目可多可少。\n
			危害：慎用X射线，不要随意服用消炎药，不当与错误的方式,都能造成畸型胎儿及可能导致胎死腹中。原则上用药越少,时间越短越好。\n
			\n
			注意事项：孕妈妈要坚持早、晚认真刷牙，饭后漱口，防止细菌在口腔内繁殖；饮食要清淡，多吃含维生素A,B2, C的食物。\n
			</item>
		<item>
			孕4月——模样初长成(13至16周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			胎儿已长出了头发，并会吮吸自己的拇指，身体各部分的器官也逐渐成长。这时的胎儿长约25厘米，重约224—500克。也就是在这个时候，胎儿动得愈来愈强烈，而且会拽着脐带玩。\n
			2、准妈妈变化\n
			准妈妈种种不适的症状也慢慢消失或习惯，身体会逐渐变得丰满，乳头可能会分泌出少量黄色或浅白色的“初乳”。乳晕的面积也会逐渐增大，颜色变深，乳头的四周还会呈现凸起的暗色小点。\n
			3、特别关注健康问题——贫血\n
			症状：对于准妈妈来说，血红蛋白低于100g/L就可以诊断为贫血。表现为，突然站起时，两眼发黑、头晕，面色苍白憔悴，四肢无力，严重的身体发冷。\n
			危害：严重贫血会引起循环系统方面的转变，而对母体造成最严重的影响是引发心脏衰竭。对胎儿来说，贫血的直接后果就是孕妇的血细胞携氧能力降低，从而导致胎儿宫内缺氧，进而造成胎死宫内、早产、分娩低体重儿；由于胎儿先天铁储备不足，出生后很快就发生营养性贫血。贫血还会影响胎儿脑细胞的发育，使孩子后来的学习能力低下。\n
			\n
			注意事项：\n
			1、食疗方面，多吃富铁或有助于铁吸收的食物，做菜多用铁炊具烹调，多吃富叶酸食物。\n
			2、严重贫血，应该去医院就诊。\n
		</item>
		<item>
			孕5月——开始感受世界(17至20周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			本月结束时，胎儿的身长约为25厘米，体重在250—300克之间。胎儿头的大小约为身长的1/3，鼻和口的外形会逐渐明显，而且开始长头发与指甲。全身被胎毛覆盖，皮下脂肪也开始形成，皮肤呈不透明的红色。如是女婴，则阴道发育成形。\n
			2、准妈妈变化\n
			准妈妈子宫如成人头般大小，子宫底的高度位于耻骨上方15—18厘米处。肚子已经让人一看起来便知道是一个标准的孕妇了。而且乳房与臀围变大，皮下脂肪增厚、体重增加，全身出现浮肿现象。这一时期，常感到口干舌燥，耳鸣，但不发烧，这些都是妊娠引起的体内变化，不是病态，分娩后均可自愈。\n
			3、特别关注健康问题——乳房护理\n
			症状：乳房周围的皮肤缺乏弹性和张力，肿胀疼痛，双乳的外侧还有可能出现少量的妊娠纹。乳头很干燥，乳头有时内陷。\n
			危害：乳房肿胀、疼痛，影响妈妈生理健康和情绪，乳头若内陷，将来孩子出生后会含不住，乳汁也就没法吸出来。\n
			\n
			注意事项：\n
			1、选择合适的胸罩，必须每天穿戴胸罩给乳房提供良好的支撑。\n
			2、经常清洗乳头。用植物油或矿物油涂敷乳头，使乳头表面的积垢和痂皮变软，再用肥皂和热水洗净。\n
			3、采用热敷、按摩等乳房护理方式来缓解肿胀甚至疼痛的情况。\n
			4、阻止乳头如果内陷：一只手的手指压紧乳晕两侧，另一只手将乳头轻轻向外提，或在乳头两侧和上下轻轻推动，将乳头挤出。\n
		</item>
		<item>
			孕6月——艰难岁月(21至24周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			胎儿的皮肤呈红色，略带皱纹，骨骼已经长得很结实,体重较上个月增加一倍，长约30厘米，重约650克。胎儿在充足的羊水中能够自由地移动身体的位置,甚至可以大头朝下“拿大顶”。\n
			2、准妈妈变化\n
			由于子宫逐渐向腹部扩张，使膀胱所受的压力减少，准妈妈的尿频症状也逐渐好转。在腹部开始出现妊娠纹。妊娠纹通常在腹部出现，有时也会波及乳房和大腿。由于肚子越来越大，准妈妈会愈来愈容易感到腰酸背痛。\n
			3、特别关注健康问题——妊娠期糖尿病\n
			症状：最明显的症状是三多一少即吃多、喝多、尿多，但体重减轻，空腹血糖升高，尿糖阳性，糖耐量减低，还伴有呕吐。\n
			危害：妊娠期糖尿病(GDM)是孕期常见的一种并发症，如血糖控制不良，有可能导致严重的胎儿和母体近期和远期并发症和合并症，对胎儿的影响有可能出现死胎、出生后脑瘫、胎儿在母亲的子宫内缺氧、新生儿出生后低血糖、巨大儿等。除影响胎儿外，也给准妈妈们带来极大痛苦，妊娠期高血压疾病发生率比非糖尿病孕妇高4
			倍、早产增多、泌尿系统感染以及阴道炎、羊水过多，甚至危及生命。\n
			\n
			注意事项：严控碳水化合物摄入，饮食方面更要兼顾血糖稳定、自身和胎儿营养需要，保证适当的运动，勤到医院检查，使血糖得到良好的控制。必要时用药物治疗。\n
		</item>
		<item>
			孕7月——努力成长成聪明宝宝(25至28周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			胎儿日渐长大，骨骼更为强健，已可听到母体外的声音。这时，胎儿长约35—38厘米，重约1000克。胎儿眼睛也可以感觉到光，如果用手电照腹部，胎儿会把头转向光亮的地方，而且胎儿的舌头能分辨出味道了。这个时期也是胎儿大脑发育的高峰期，大脑细胞迅速增殖分化，体积增大。\n
			2、准妈妈变化\n
			此阶段，准妈妈上腹部也已明显凸出、胀大，腹部向前突出成弓形，并常会有腰酸背痛的感觉。由于大腹便便，会重心不稳，眼睛无法看到脚部，特别在上下楼梯时必须十分小心。子宫的肌肉对各种刺激开始敏感，胎动也渐趋频繁，偶尔会有收缩现象，乳房更加发达。\n
			3、特别关注健康问题——脚部、踝部的浮肿\n
			症状：怀孕临近7个月后，多数准妈妈都可能出现下肢水肿。水肿部位常出现在双膝以下特别是脚踝，也有的会在大腿、小腿部位出现水肿。\n
			危害：怀孕期间孕妇下肢出现水肿的情况是很普遍也是很正常的生理现象，但是如果休息后水肿不但不消退，而且有加重趋势，一般是由疾病引起。这样不仅会对准妈妈的身体造成不同程度的损害，对胎儿的健康也会有所危害，要高度重视并积极治疗。\n
			\n
			注意事项：\n
			1、不要站或蹲、坐太久，适当散步。坐在沙发或椅子上时可以把脚抬高，还可以转动踝关节和脚部来增加血液循环，腿部按摩对预防水肿很有效。\n
			2、休息和睡觉时，左侧卧位可缓解水肿。\n
			3、怀孕期间准妈妈的低蛋白状况也会导致孕妇下肢浮肿，建议一定要注意蛋白质的补充，可以多吃鸡蛋、牛奶、鱼虾等食物。\n
		</item>
		<item>
			孕8月——耳聪目明(29至32周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			胎儿的身长约为41—44厘米，体重约1600—1800克，胎儿身体发育已算完成，肌肉发达，皮肤红润，但脸部仍然布满皱纹，神经系统开始发达，对体外强烈的声音会有所反应。胎儿的动作会更活泼、力量更大，甚至有时会用力踢母亲的腹部。\n
			2、准妈妈变化\n
			这时候准妈妈的下腹部更加凸出，内脏全部往上推挤，心、肺受到压迫，有时会感到呼吸困难，胃部也会受到挤压，因而易食欲不振。腰部及其它各部位会感到酸痛，下肢浮肿、静脉曲张浮出，此外下腹部、乳头四周及外阴部等处的皮肤有黑色素沉着，妊娠性褐斑也会非常明显。\n
			3、特别关注健康问题——妊娠高血压综合征\n
			症状：妊娠6个月左右可以发生，但多见于孕晚期7～8个月以后，妊高征的病因不十分清楚，可能与母体耐受不了妊娠的负担而发生各种各样功能障碍有关，表现为一种综合征，主要表现为浮肿、高血压、蛋白尿三个症状。\n
			危害：妊高征是危及母亲和胎儿生命的死亡率较高的疾病。\n
			\n
			注意事项：\n
			1、准妈妈产前要定期去医院检查，尤其是温度降低时要注意自己血压的变化，做到及时发现、及时干预。\n
			2、已查出有妊高症的孕妇，在生完孩子后也要定期去医院心脏科和肾科随访，在医嘱下增减降压药，防止变成慢性的高血压。\n
			3、饮食方面，孕妇应注意补充蛋白质、维生素、铁、钙和其他微量元素，适当减少脂肪和过多盐的摄入。\n
		</item>
		<item>
			孕9月——万事俱备(33至36周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			此时的胎儿已经是一个足月的婴儿了，身长约为47—48厘米，体重约2400—2700克。男婴的睾丸下降至阴囊中，女婴的大阴唇开始发达，内脏功能完全具备，肺部机能调整完成，可适应子宫外的生活，此时出生的婴儿只要小心护理，仍能够很快地健康成长。\n
			2、准妈妈变化\n
			准妈妈的肚子越来越大，升至剑突与脐部的正中部位，导致胃、肺与心脏倍受压迫，会感觉心口闷热、不想进食，容易显得疲倦。有些准妈妈这时可能会发现有些尴尬的情形，在用力大笑或是打喷嚏时，不知不觉的出现尿失禁的现象，这是因为增大的子宫压迫到膀胱，不仅让准妈妈尿频，还会尿失禁。\n
			3、特别关注健康问题——再发尿频\n
			症状：到了孕晚期，妊娠子宫或胎头向前压迫膀胱，准妈妈常常会有尿不尽，或者憋不住尿老想上厕所的感觉。大约1～2小时排尿一次，甚至更短。如果你有大笑、咳嗽或打喷嚏等增大腹压的活动则有可能发生尿失禁。\n
			危害：妊娠晚期尿频一个正常且常见的生理现象，千万不要憋着，应立即去卫生间。否则会增加尿路感染的风险，得妇科病。另外憋得时间太长了也容易影响膀胱的功能。\n
			\n
			注意事项：\n
			如果你在发生尿频的同时伴有尿急、尿痛、尿液浑浊，则是异常现象，应及时请医生检查，最常见的是膀胱炎，查明原因、进行治疗，以防止炎症上行引起急性肾盂肾炎。\n
		</item>
		<item>
			孕10月——长征胜利啦(37至40周)\n
			1、胎儿生长发育\n
			现在胎儿身长可达48—50厘米，体重
			3000克左右，皱纹已经消失，变成个淡红色的胖乎乎胎儿了。头盖骨变硬，指甲也长到超出手指尖，头发约有2—3厘米长，细毛几乎看不见了，胎脂在后背、屁股、关节等处已达稍许可以看见的程度。以心脏、肝脏为首的呼吸、消化、泌尿等器官已全部形成，做为一个人已经可以在母体外独立生活了。\n
			2、准妈妈变化\n
			胎儿位置下降，膀胱及大肠的压迫感却增强，频尿、便秘的情形更加严重，下肢也有难以行动的感觉。但是，腹部凸出部分会有稍减的感觉，同时胃及心脏的压迫感减轻，食欲也日渐恢复正常。怀孕10个月时，分娩准备已经成熟，子宫和阴道趋于软化，容易伸缩，分泌物增加，以方便胎儿通过产道。\n
			3、特别关注健康问题——宫缩频繁\n
			症状：在孕晚期最后两月，偶尔会感觉到肚子痛。准妈妈刚可能开始时还没感觉，只有用手去摸肚子时，才会感受到宫缩。渐渐地，这种无效宫缩会经常出现，且频率越来越高，称为有规律且逐渐增强的子宫收缩。\n
			危害：宫缩太频繁了即使不是即将生产，对宝宝也是不太好的，容易造成胎儿宫内窘迫。\n
			\n
			注意事项：\n
			1、频繁宫缩持续时间长的话建议去医院看看医生，看是否需要做个胎监。\n
			2、临盆开始的重要标志是有规律且逐渐增强的子宫收缩。这种宫缩无法缓解，每次持续30秒以上，间隔5至6分钟左右。如果你的宫缩持续时间短且不规律，就表示分娩尚未发动，这种假阵痛是开始真正分娩的前奏和先兆。
		</item>
	</string-array>

	<string-array name="tips">
		<item>See all your apps.\n
			Touch the Launcher icon. @drawable/all_apps
		</item>

		<item>Drag apps to your Home screen.\n
			Touch &amp; hold an app in the
			Launcher until it vibrates.</item>

		<item>Rearrange your Home screen.\n
			Touch &amp; hold an item and when
			it vibrates, drag it where you want.</item>

		<item>Remove items.\n
			Touch &amp; hold an item and when it vibrates,
			drag it to the Trash icon. @drawable/trash</item>

		<item>Multiple Home screens.\n
			Swipe left or right to switch. Drag
			items to other screens.</item>

		<item>Done with this widget?\n
			Touch &amp; hold it and when it
			vibrates, drag it to the Trash icon.</item>
	</string-array>
</resources>
