<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string-array name="calc_types">
		<item>按280天计算</item>
		<item>加9个月零7天</item>
	</string-array>
	<string-array name="weeks">
		<item>星期日</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
	</string-array>

	<string-array name="week_descns">
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>这一周标志着胚胎期的开始。从现在到怀孕第10周，胎儿所有的器官将开始发育并运行。因此，这时候的胎儿最为脆弱，特别容易受到任何影响他发育的因素的干扰。现在你的宝宝还是一个由两层组织构成的胚胎，他的所有器官和身体部位都将由这些组织发育形成。最初的胎盘细胞着床在子宫内膜上，为胎儿的血液输送制造空间。到了本周末，胎盘开始逐渐发育，便可以提供给宝宝成长所需要的营养和氧气了。这个时期还会出现包裹胎儿的羊膜囊，其中的羊水会在宝宝生长发育时起到保护作用，而卵黄囊会在胎盘发挥功用之前，为胎儿制造红血球和输送营养物质。</item>
		<item>胚芽正在你的子宫深处迅速生长。这时候，你的宝宝已经有芝麻粒般大小了，但是看起来还不像人，更像一只小蝌蚪。它现在由三个胚层——外胚层、中胚层和内胚层组成，这三个胚层将来会形成宝宝的器官及组织。细胞正在分化形成胎儿的主要器官（如肾脏、肝脏），神经管也开始发育。神经管是由胚胎的上层即外胚层分化而来，将来会发育成宝宝的大脑、脊髓、神经和脊椎等。外胚层还将形成宝宝的皮肤、头发、指甲、乳腺、汗腺及牙珐琅质等。胎儿的心脏及循环系统开始由中胚层分化形成。（事实上，在这一周，宝宝的小心脏已经开始分成心室，开始跳动，并能泵血了。）中胚层还将分化形成宝宝的肌肉、软骨、骨骼和皮下组织等。而第三层即内胚层将形成宝宝的肺、肠道、早期泌尿系统，以及甲状腺、肝脏和胰腺等。与此同时，为胎儿输送营养和氧气的最初形态的胎盘和脐带已经开始工作了。</item>
		<item>随着胎儿身体开始成形，即将形成宝宝身体各部位和器官系统的细胞也正迅猛地分化着。现在他大概有小扁豆粒般大小（4～5毫米长）。\n你如果能够透视你的子宫壁，你会看到一个很大的头，而眼睛和鼻孔都还是小黑点。头两侧耳朵的地方是两个小浅窝，而胳膊和腿都还只是小突芽。他的手和脚看上去则像是鸭蹼，指（趾）间带着厚厚的蹼，不过，用不了多久，胎儿的手指和脚趾便会变得更明显了。在以后会发育成宝宝的嘴（舌头和声带刚刚开始成形）的开口下方会有一些小皱褶，这里会发育成他的脖子和下颌。\n现在，胎儿的心脏（它开始分化为左、右心室）每分钟跳动约100～130 次，几乎是你心跳次数的两倍，他的血液开始在全身循环。胎儿的肠道正在发育，小小的呼吸通道也开始在以后将要发育成肺的地方显现出来。他也已经开始构造肌肉纤维组织，到本周的一半时间，他很可能会开始活动小小的四肢了。不过，你得耐心一些：因为也许还要再等到孕中期开始的好几周后，你才能感觉到宝宝的胎动。</item>
		<item>你的宝宝看起来还有一个小尾巴（事实上，这是尾骨的延伸），它会在几周后消失。这个小尾巴是胎儿发育过程中唯一会越长越小的东西。现在，胎儿差不多有 1.3厘米长了，大约有一颗桑葚那么大。他已经有肘关节和清晰可见的、有点微微相连的手指和脚趾。他的头有些不成比例的大，头内部的两个大脑半球正在发育。他的牙齿和口腔内部结构正在成型，耳朵也在继续发育。他的眼睛已显现出一些颜色，但是一部分被眼睑遮住了。他的小鼻头正在冒出来，将来有一天你一定会忍不住要去捏捏它的。他的皮肤非常薄，血管清晰可见。\n你的小宝宝已经长出了阑尾和胰腺，胰腺最终会分泌胰岛素帮助消化。他的肝脏正在忙着制造红血球，有一段肠已经开始突进脐带里，脐带现在已经有着清晰的血管，并开始往胎儿身体来回输送氧气和营养了。胎儿看上去有一条小尾巴（实际上是尾椎骨的延伸），不过，它几周后就会消失。\n你还感觉不到宝宝来回的运动，但是你的小跳豆会不时地在潮湿的“小家”里四处移动。 </item>
		<item>胎儿现在大约有1.6厘米长，大概相当于一个芸豆的大小。虽然胎儿会经常移动和变换位置，但是还要再过几周，你才能感觉到他在子宫内的运动。胎儿的胚胎尾部正在消失，眼睑几乎可以盖住眼睛，手指和脚趾长得更长，尽管还有点儿连在一起。胎儿的胳膊也变长了，手可以在手腕的地方弯曲活动。现在他的膝关节和肘关节已经形成，也能够弯曲，他的双脚可以在身体前面碰在一起了。随着躯干的伸展，胎儿的头部更加直立。呼吸管从喉部延伸到正在发育的肺部的分支。大脑中的神经元也开始扩展并相互连接，构成最初的神经线路。虽然你可能非常想知道宝宝的性别，但现在宝宝的外生殖器还没发育完全，还不能看出你怀的是男孩还是女孩。 </item>
		<item>你的“新居民”有近2.5厘米长，重量还很轻，差不多有葡萄粒般大小，但身体的基本结构已经形成，体重将会快速增长。他看起来也越来越像个小人了，胚胎期的“尾巴”现在已经彻底消失，他的身体各部分的发育，如器官、肌肉和神经等都在步入正轨。\n现在胎儿的眼睑完全盖住了眼睛，而且闭得很严，要到27周时才会睁开。他长出了耳垂，到这周结束的时候，耳朵的内部构造即将完成。胎儿的上嘴唇也完全成形，嘴、鼻子和鼻孔更加明显。他的指尖稍稍长大了一些，这里是他的触觉神经发育的地方。胎儿所有的主要关节，如肩关节、肘关节、腕关节、膝关节及踝关节，都开始活动，使他能够动动小胳膊、小腿了。他的心脏现在已经分化为4个心室，心脏瓣膜开始发育。胎儿的外生殖器已出现，但是还要再过几周才能分辨出性别。</item>
		<item>虽然胎儿现在还只有一个金橘的大小——从头到臀的长度超过2.5厘米，重量不到7克，但已完成了他发育中最关键的部分。现在就是通常所说的胎儿期的开始，这段时期他体内的组织和器官快速生长成熟。他的重要器官——肝脏、肾、肠胃、大脑和肺都已经各就其位，并开始“工作”了，它们还会在你的整个孕期中继续发育。他的肝脏继续制造着红血球。在这之前，卵黄囊一直负责向红血球提供养料，但现在它已经不再被需要，并开始消失。\n在以后的3周里，胎儿的长度会增加一倍多，接近7.6厘米。从比例上看，他的头比前几周小，但仍占整个身体长度的一半左右。由于大脑的发育，他的前额位于头部的上端，高高地向前凸出；随后胎儿凸起的前额会后缩，让他看上去更像一个人。每一天，胎儿身上都会发生更多微小的变化——小小的手指甲、脚趾甲和像桃子皮上的绒毛一样的头发都开始在他的身上显现。现在，他的手指完全分开了；胳膊肘能够弯曲，并轻微地打弯儿，手腕可以活动，双手能在胸前相碰；他的腿也在变长，双脚可能在身体前方相碰。现在，他正忙着吞咽羊水和踢腿。\n假如你能在这周看到你的宝宝，你能透过他像纸一样薄的皮肤，清晰地看到他脊柱的轮廓。并且，他的脊椎神经开始从脊髓中伸展出来。</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>你的宝宝现在大概有142克重，12.7厘米长，大小像一个大洋葱。他连接胎盘的生命纽带——脐带，长得更粗、更强壮了。胎儿能够活动他的关节，以及他的骨架了。到现在为止，胎儿像橡胶一样的软骨开始硬化为骨骼了。宝宝初生时共有300块骨头（骨骼和软骨的总数）。随着宝宝的成长，一些骨头会变硬，并融合到一起。长到成人时，只剩下206块。 </item>
		<item>你的宝宝现在从头到臀部大约长14厘米，重198克。他在忙着伸胳膊和蹬腿呢，你可能会越来越多地感觉到宝宝的这些动作。他薄薄的皮肤下的血管清晰可见，耳朵已长到正常的位置，并支棱起来。髓磷脂—— 一种具有保护作用的覆盖物，开始在胎儿的神经周围形成，这要持续到他出生后的一年。如果你怀的是女孩，她的子宫和输卵管已经形成，并且已各就各位。如果是男孩，你可以看到他的生殖器了，但是做B超时，他可能会把自己的"隐私处"遮起来，让医生看不到。</item>
		<item>你的宝宝现在大概重240克，从头到臀长15厘米，大概相当于一个小番瓜大小。他的胳膊和腿现在已经与身体的其他部分成比例了。他的肾脏继续产生尿液，头皮上的头发开始长出。如果你怀的是女孩，在她的卵巢里已经有600万个卵子。现在是宝宝感官发育的关键时期：胎儿的大脑开始划分出嗅觉、味觉、听觉、视觉和触觉的专门区域。你可能以为你的子宫里很安静，其实远不是你想的那样，胎儿现在也许能够听到周围发生的事情。他听到的是什么声音呢？主要有你的血液流过血管的声音、胃部消化的杂音，以及你的声音。一些准妈妈喜欢对着自己的宝宝说话，不过，即使你没有这样做，你的宝宝仍然能够听到你和别人说话的声音。研究显示，他在学习分辨你与其他人的声音，并且很快会显示出对你的声音的偏爱。研究还显示，当一个孕妇说话时，她肚子里宝宝的心跳会减慢，说明宝宝放松下来了。让准爸爸也参与进来——鼓励他和你的宝宝说话。 </item>
		<item>你的孕程已经走完一半啦——恭喜你！你的宝宝现在大概重298克。从头到臀部的长度约为16.5厘米，从头到脚的长度约为25.4厘米。（在前20周，我们测量的是胎儿从头到臀部的长度——即“头臀长”测量法。以后我们就要用从头到脚趾测量了。这是因为在孕期的前一半胎儿的腿卷曲在躯干前面很难测量）。一种油腻的白色物质覆盖着胎儿的全身，这种物质叫做胎儿皮脂，它能够保护胎儿长期浸没在羊水中的皮肤，还可以在生产时减少宝宝经过产道的阻力。胎儿吞咽得更频繁了，这对他的消化系统很有好处。他还在制造胎粪—— 一种黑色的、粘糊糊的物质，由死细胞、消化分泌物和吞咽的羊水组成。这种胎粪会积聚在他的肠内，并成为宝宝出生后第一块尿布上的“成果”（也有少数宝宝会在子宫里或出生时排出胎粪）。 </item>
		<item>你的宝宝现在大约重340克，将近26.6厘米长。他的眉毛和眼睑都已经发育完全了。如果你怀的是女孩，她的阴道现在已经形成了，并且会持续发育到出生。胎儿现在非常爱动。对胎儿进行研究的人员发现，胎儿在1个小时内大概会活动50次，即使在睡觉的时候也是如此。所有的运动都有助于刺激胎儿身体和智力的发展。在白天，你也许无法注意到宝宝有50次拳打脚踢，但等到晚上平静下来，如果你发现你的小家伙似乎想要“舞”到天明，也不必大惊小怪。为什么他会等到夜幕降临，在你想要好好休息的时候才会活跃起来呢？他也许的确忽略了你的作息时间，但也可能是因为他其实并不比白天动得多，只是晚上在你安静的时候，更容易注意到他的“健身”活动罢了。 </item>
		<item>你的宝宝现在看起来就像是一个“迷你”新生儿，长约27.7厘米，重将近450克。他的皮肤还是皱皱巴巴的，直到他的体重增加到一定的程度才能把皮肤撑起来。另外覆盖在他头上、身上的纤细的头发（胎毛）也显现出来了。胎儿的眼睛已发育，但是虹膜（眼中的有色部分）仍缺乏颜色。他的胰腺，是产生荷尔蒙的重要器官，也在稳步发育。胎儿的嘴唇越来越清晰，小牙尖也出现在牙龈内，显露出长牙的最初迹象。直到他出生后4～7个月，你才会真正看见他长出第一颗牙齿来，除非他是极少数出生时就带着牙的宝宝。 </item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期六</item>
	</string-array>

	<string-array name="month_descns">
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期六</item>
	</string-array>
</resources>
