<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string-array name="calc_types">
		<item>按280天计算</item>
		<item>加9个月零7天</item>
	</string-array>
	<string-array name="weeks">
		<item>星期日</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
	</string-array>

	<string-array name="week_descns">
		<item>孕妈妈的样子：这个阶段，孕妈妈没有什么特别是的感觉，子宫的大小与怀孕前也几乎没有什么差异，往往还不能够确定自己是否怀孕。\n胎宝宝的样子：在排卵期同房的第一周，精子与卵子结合了，这是一个伟大的时刻，受精过程约需24小时。接着受精卵开始细胞分裂，并由输卵管逐渐向子宫移动，约4~5天到达子宫腔并着床。</item>
		<item>孕妈妈的样子：本周子宫壁因为受精卵的着床而变得柔软并稍微增厚。孕妈妈可能会出现情绪不稳定的情形，包括易努、情绪不佳、缺乏更改、爱器泣等。\n胎宝宝的样子：本周在受精卵植入处，胎盘开始形成，来自母体的血液同时也开始在胎盘内循环。</item>
		<item>孕妈妈的样子：当细胞团发育成熟，成为囊胚时会分泌物质，使孕妈妈的体内发生极大的变化，包括月经停止等现象。\n胎宝宝的样子：细胞团开始分裂成外胚层和内胚层。两层细胞分裂都很快，并各再形成一个空腔，即羊膜腔与卵黄囊，两者之间的组织称为胎盘。</item>
		<item>孕妈妈的样子：如果确认怀孕，在黄体酮的影响下，孕妈妈会感到腹部不适，并出现呕吐等现象。同时由于子宫内膜在卵巢分泌的激素影响下，会变得肥厚、松软，而且富有营养。\n胎宝宝的样子：本周胚胞已牢固地种植入子宫里。胎芽0.1~1厘米，形状如小海马，被称为胚芽期。</item>
		<item>孕妈妈的样子：逐渐增大的子宫会压迫膀胱，使孕妈妈产生尿频。乳白色的阴道分泌物也会逐渐增加。受激素的影响，肚子或者腰部常处于紧绷状态。乳头变得敏感，并伴有刺痛感，且乳头的颜色加深，乳房下方的血管也越来越鲜明。\n胎宝宝的样子：胚胎逐渐形成三个胚层，最外层称为胚层，将发育成神经系统、皮肤与毛发；中间层称为中胚层，将发育成心脏、循环系统、骨骼、肌肉、肾脏及生殖器官；最内层称为内皮层，将发育成肠、肝、胰和膀胱等。</item>
		<item>孕妈妈的样子：从本周开始直到分娩，孕妈妈经常会感到胃部不适，有灼烧感，并伴有心口痛，从胸骨后向上放射。\n胎宝宝的样子：此时的胚胎约有0.2~0.5厘米，包括初期的肾和以及等主要器官都已形成，神经管开始朝脑和脊髓分化。小小的心脏已开始运送血液，许多器官如脐带、眼、耳、嘴等的雏形已经具备，并且正在快速地发育。</item>
		<item>孕妈妈的样子：本周孕妈妈的身体会感到疲劳，且心率开始陡然增快，新陈代谢率也增高了25%。口味也会有所改变，会特别倾向某一种味道的食物。\n胎宝宝的样子：此时的胚胎约有一粒米的大小，大约有0.3~1.2厘米长。手臂和腿正在发育中，眼、耳、鼻、胰脏等都在快速地发育。心脏每分钟大约跳140下，比孕妈妈心跳要快2倍。</item>
		<item>孕妈妈的样子：本周孕妈妈会出现乳房胀大，腰围也增大的情况。甚至会由于子宫的迅速扩张而出现腹痛的症状。同时孕妈妈在本周还会出现昏沉乏力、身体不适、恶心呕吐等症状。并由于激素分泌增多而导致情绪烦躁。\n胎宝宝的样子：胎宝宝已初具人形，大小约有2厘米长。脸部渐渐可以看眼睛、耳朵和鼻子。手肘和脚的膝关节正在慢慢形成，手指头和脚趾头也在发育中，胎宝宝的皮肤薄得像纸一样，血管清晰可见。</item>
		<item>孕妈妈的样子：本周虽然仍看不出怀孕的迹象，但子宫已增大了2倍，因此，孕妈妈常感觉到腿部紧绷发疼，腰部酸痛。同时，由于大量激素的分泌，不但使孕妈妈的皮肤变得粗糙，而且乳房摸起来也发硬发痛。\n胎宝宝的样子：胎宝宝身长已达到2~3厘米，胎宝宝在胚胎期的小尾巴已尼消失了，各个器官系统也开始慢慢建立，从胎宝宝脸部可以看出眼、耳和鼻，四肢的关节也渐渐形成。</item>
		<item>孕妈妈的样子：本周孕妈妈的肚子越来越大，身体开始变形，情绪波动也会很大，神经特别敏感，常会因为一点小事大动肝火。而且随着乳房、腰围的继续增大，此时也要换上大号的胸衣和宽松的衣服了。\n胎宝宝的样子：本周胎宝宝的身长大约有4厘米，体重达到10克左右。胎宝宝可以在子宫里任意移动了，但由于太小，孕妈妈还感觉不出来。这个阶段里，胎宝宝的许多关节正在形成，但都还处于发育阶段。</item>
		<item>孕妈妈的样子：随着子宫的不断增大，血液量也逐渐增多，孕妈妈的排汗量也会随之增加。同时，由于循环的加强，孕妈妈的手和脚变得更加温暖，也会感到比平时更容易口渴。\n胎宝宝的样子：本周胎宝宝的身长已达到4.5~6.3厘米，体重约14克左右。胎宝宝的重要部位都已发育，趋于完整。本周胎宝宝会长大一倍，头部会占去身体的一半，而维持胎宝宝生命的器官如肝脏、肾、肠、大脑等也开始工作。</item>
		<item>孕妈妈的样子：在本周，孕妈妈的妊娠反应减轻，情绪也开始好转，但新的问题也开始出现了，如腹部出现妊娠纹、面部发现黄褐斑、出现眩晕等。同时乳房更加地膨胀，乳头和乳晕的色素加深等让孕妈妈烦恼不已。\n胎宝宝的样子：这个阶段胎宝宝大约有6.5厘米，身体的骨骼开始变得坚硬并且出现关节的雏形，手指和脚趾完全分开。肾脏开始动作，能将尿排入羊水中。胎宝宝肠壁肌肉也逐步有消化能力，生殖器在此时显现出性别特征。</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>你的宝宝现在大概有142克重，12.7厘米长，大小像一个大洋葱。他连接胎盘的生命纽带——脐带，长得更粗、更强壮了。胎儿能够活动他的关节，以及他的骨架了。到现在为止，胎儿像橡胶一样的软骨开始硬化为骨骼了。宝宝初生时共有300块骨头（骨骼和软骨的总数）。随着宝宝的成长，一些骨头会变硬，并融合到一起。长到成人时，只剩下206块。 </item>
		<item>你的宝宝现在从头到臀部大约长14厘米，重198克。他在忙着伸胳膊和蹬腿呢，你可能会越来越多地感觉到宝宝的这些动作。他薄薄的皮肤下的血管清晰可见，耳朵已长到正常的位置，并支棱起来。髓磷脂—— 一种具有保护作用的覆盖物，开始在胎儿的神经周围形成，这要持续到他出生后的一年。如果你怀的是女孩，她的子宫和输卵管已经形成，并且已各就各位。如果是男孩，你可以看到他的生殖器了，但是做B超时，他可能会把自己的"隐私处"遮起来，让医生看不到。</item>
		<item>你的宝宝现在大概重240克，从头到臀长15厘米，大概相当于一个小番瓜大小。他的胳膊和腿现在已经与身体的其他部分成比例了。他的肾脏继续产生尿液，头皮上的头发开始长出。如果你怀的是女孩，在她的卵巢里已经有600万个卵子。现在是宝宝感官发育的关键时期：胎儿的大脑开始划分出嗅觉、味觉、听觉、视觉和触觉的专门区域。你可能以为你的子宫里很安静，其实远不是你想的那样，胎儿现在也许能够听到周围发生的事情。他听到的是什么声音呢？主要有你的血液流过血管的声音、胃部消化的杂音，以及你的声音。一些准妈妈喜欢对着自己的宝宝说话，不过，即使你没有这样做，你的宝宝仍然能够听到你和别人说话的声音。研究显示，他在学习分辨你与其他人的声音，并且很快会显示出对你的声音的偏爱。研究还显示，当一个孕妇说话时，她肚子里宝宝的心跳会减慢，说明宝宝放松下来了。让准爸爸也参与进来——鼓励他和你的宝宝说话。 </item>
		<item>你的孕程已经走完一半啦——恭喜你！你的宝宝现在大概重298克。从头到臀部的长度约为16.5厘米，从头到脚的长度约为25.4厘米。（在前20周，我们测量的是胎儿从头到臀部的长度——即“头臀长”测量法。以后我们就要用从头到脚趾测量了。这是因为在孕期的前一半胎儿的腿卷曲在躯干前面很难测量）。一种油腻的白色物质覆盖着胎儿的全身，这种物质叫做胎儿皮脂，它能够保护胎儿长期浸没在羊水中的皮肤，还可以在生产时减少宝宝经过产道的阻力。胎儿吞咽得更频繁了，这对他的消化系统很有好处。他还在制造胎粪—— 一种黑色的、粘糊糊的物质，由死细胞、消化分泌物和吞咽的羊水组成。这种胎粪会积聚在他的肠内，并成为宝宝出生后第一块尿布上的“成果”（也有少数宝宝会在子宫里或出生时排出胎粪）。 </item>
		<item>你的宝宝现在大约重340克，将近26.6厘米长。他的眉毛和眼睑都已经发育完全了。如果你怀的是女孩，她的阴道现在已经形成了，并且会持续发育到出生。胎儿现在非常爱动。对胎儿进行研究的人员发现，胎儿在1个小时内大概会活动50次，即使在睡觉的时候也是如此。所有的运动都有助于刺激胎儿身体和智力的发展。在白天，你也许无法注意到宝宝有50次拳打脚踢，但等到晚上平静下来，如果你发现你的小家伙似乎想要“舞”到天明，也不必大惊小怪。为什么他会等到夜幕降临，在你想要好好休息的时候才会活跃起来呢？他也许的确忽略了你的作息时间，但也可能是因为他其实并不比白天动得多，只是晚上在你安静的时候，更容易注意到他的“健身”活动罢了。 </item>
		<item>你的宝宝现在看起来就像是一个“迷你”新生儿，长约27.7厘米，重将近450克。他的皮肤还是皱皱巴巴的，直到他的体重增加到一定的程度才能把皮肤撑起来。另外覆盖在他头上、身上的纤细的头发（胎毛）也显现出来了。胎儿的眼睛已发育，但是虹膜（眼中的有色部分）仍缺乏颜色。他的胰腺，是产生荷尔蒙的重要器官，也在稳步发育。胎儿的嘴唇越来越清晰，小牙尖也出现在牙龈内，显露出长牙的最初迹象。直到他出生后4～7个月，你才会真正看见他长出第一颗牙齿来，除非他是极少数出生时就带着牙的宝宝。 </item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期六</item>
	</string-array>

	<string-array name="month_descns">
		<item>2010年8月5日...Android和iPhone应用程序界面布局对比评析 状态栏： Android和iPhone的状</item>
		<item>星期一</item>
		<item>星期二</item>
		<item>星期三</item>
		<item>星期四</item>
		<item>星期五</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期六</item>
		<item>星期六</item>
	</string-array>

	<string-array name="tips">
		<item>See all your apps.\n
			Touch the Launcher icon. @drawable/all_apps</item>

		<item>Drag apps to your Home screen.\n
			Touch &amp; hold an app in the Launcher until it vibrates.</item>

		<item>Rearrange your Home screen.\n
			Touch &amp; hold an item and when it vibrates, drag it where you want.</item>

		<item>Remove items.\n
			Touch &amp; hold an item and when it vibrates, drag it to the Trash icon. @drawable/trash</item>

		<item>Multiple Home screens.\n
			Swipe left or right to switch. Drag items to other screens.</item>

		<item>Done with this widget?\n
			Touch &amp; hold it and when it vibrates, drag it to the Trash icon.</item>
	</string-array>
</resources>
